{
    "question": "Jelaskan bank indonesia sebagai regulator dalam sistem pembayaran!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>BI sebagai regulator dalam sistem pembayaran, maksudnya adalah untuk mengatur dan menjaga kelancaran sistem pembayaran, BI adalah satu-satunya lembaga yang berwenang untuk mengeluarkan, mengedarkan, mencabut, menarik, dan memusnahkan uang rupiah dari peredaran karena BI merupakan bank sentral di indonesia</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-perbedaan-transaksi-intern-dan-transaksi-ekstern-dalam-akunt-974",
            "question": "Apa perbedaan transaksi intern dan transaksi ekstern (dalam akuntansi)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: XI (2 SMA)</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: Akuntansi\u00a0</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Proses Akuntansi</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : Transaksi, Internal, Eksternal</strong><br><br><br><br><strong>TRANSAKSI INTERNAL<br></strong><br>Adalah jenis transaksi yang melibatkan pihak internal (dalam) suatu perusahaan yang tidak berhubungan dengan pihak luar. Bukti pencatatan transaksi ini biasanya menggunakan memo. Contoh transaksi internal misalnya pemakaian perlengkapan, penyusutan aktiva tetap, pengambilan barang dan lain sebagainya.<br><br><strong>TRANSAKSI EKSTERNAL<br></strong><br>Adalah jenis transaksi yang melibatkan perusahaan dengan pihak di luar (eksternal) perusahaan. Bukti pencatatan transaksi eksternal biasanya berupa nota (debit atau kredit), cek, faktur, kuitansi dan lain lain.<br><br>Untuk lebih memahami materi ini, silahkan kaji tautan berikut:<br><br>Pengertian Transaksi brainly.co.id/tugas/10878489<br>Pengertian Bukti Transaksi brainly.co.id/tugas/2533402<br>Contoh Transaksi Internal &amp; Eksternal brainly.co.id/tugas/3421449<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tujuan-pemerintah-mengusahakan-penanaman-modal-asing-di-956",
            "question": "Jelaskan tujuan pemerintah mengusahakan penanaman modal asing di Indonesia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Penanaman\n modal memberikan keuntungan kepada semua pihak, tidak hanya bagi \ninvestor saja, tetapi juga bagi perekonomian negara tempat modal itu \nditanamkan serta bagi negara asal para investor</span>. Oleh karena itu negara berkembang seperti indonesia membutuhkan investor\" yang mau menanamkan modalnya di dalam negri. :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk lebih meningkatnya kebutuhan pokok rakyat di indonesia<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-keputusan-produk-baru-perlu-di-pertimbangkan-secara-cerma-230",
            "question": "Mengapa keputusan produk baru perlu di pertimbangkan secara cermat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar kita dapat mengetahui kelebihan dan kekurangan produk tersebut, dan yg pasti tidak mengecewakan kita... \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Keputusan produk baru perlu dipertimbangkan \nsecara cermat karena kesalahan dalam pengambilan keputusan tersebut \nberpengaruh terhadap kelangsungan hidup perusahaan, yakni mengakibatkan \npemborosan dalam bentuk biaya produksi dan menumpuknya persediaan.<br>semoga membantu :)<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sumber-penerimaan-devisa-305",
            "question": "Sebutkan sumber penerimaan devisa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Pinjaman / hutang luar negeri<br>2. Hadiah, bantuan atau sumbangan luar negri<br>3. Penerimaan deviden serta bunga dari luar negeri<br>4. Hasil ekspor barang dan jasa<br><span>5. Kiriman\u00a0</span>valuta asing<span>\u00a0dari luar negri</span><br>6. Wisatawan yang belanja di dalam negeri, dll<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tambang<br>pariwisata<br>impor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-suatu-perekonomian-dikatakan-stabil-414",
            "question": "Bagaimana suatu perekonomian dikatakan stabil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ada beberapa pedoman yang digunakan untuk menyatakan suatu perekonomian dianggap staabil yaitu :<br><br>-<span>\u00a0Nilai mata uang Rupiah itu stabil (Kurs rupiah tidak anjlok secara signifikan)<br>- Neraca perdagangannya surplus,yg berarti ekspor &gt; impor<br>- Laju pertumbuhan ekonominya naik (pendapatan per kapita) <br>- Distribusi pendapatan masyarakat\u00a0merata<br>- Tidak terjadi inflasi ataupun deflasi</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-kemajuan-teknologi-dan-penawaran-148",
            "question": "Jelaskan\u00a0hubungan antara kemajuan teknologi dan penawaran!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Penawaran, dalam\u00a0ilmu ekonomi, adalah banyaknya\u00a0barang\u00a0atau\u00a0jasa\u00a0yang tersedia dan dapat ditawarkan oleh\u00a0produsen\u00a0kepada\u00a0konsumen\u00a0pada setiap tingkat\u00a0harga\u00a0selama periode waktu tertentu.</span><span>Penawaran dipengaruhi oleh beberapa faktor. Antara lain harga barang, tingkat\u00a0teknologi, jumlah produsen di\u00a0pasar, harga bahan baku, serta harapan, spekulasi, atau perkiraan.</span><span>Di antara faktor-faktor di atas, harga barang dianggap sebagai faktor terpenting dan sering dijadikan acuan untuk melakukan analisis penawaran. Harga berbanding lurus dengan jumlah penawaran. Jika harga tinggi, maka produsen akan berlomba-lomba menjajakan barangnya sehingga penawaran meningkat. Sementara itu, jika harga turun, maka produsen akan menunda penjualan atau menyimpan produknya di\u00a0gudang\u00a0sehingga jumlah penawaran akan berkurang.</span><span>Faktor teknologi akan memengaruhi\u00a0output\u00a0barang atau jasa yang akan dihasilkan produsen. Semakin tinggi teknologi, semakin cepat barang dihasilkan, maka semakin besar pula penawaran yang terjadi.</span><span>Harga-harga barang lain, termasuk di antaranya harga bahan baku, juga ikut memengaruhi penawaran. Semakin mahal harga bahan baku, semakin mahal pula harga produk yang dihasilkan. Namun biasanya, kenaikan harga bahan baku cenderung mengurangi keuntungan yang diterima oleh produsen, sehingga produsen akan mengurangi tingkat produksi dan mengurangi tingkat penawaran.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-resiko-yang-dihadapi-cukup-besar-maka-badan-usaha-yang-seba-693",
            "question": "Jika resiko yang dihadapi cukup besar, maka badan usaha yang sebaiknya dipilih adalah berbentuk PT. mengapa demikian?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena dalam bentuk perseroan pembagian kerja dan penanganan tidak ditangani oleh satu orang melainkan bersama.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terangkan-perbedaan-antara-perusahaan-anjak-piutang-dengan-perusa-527",
            "question": "Terangkan perbedaan antara perusahaan anjak piutang dengan perusahaan sewa guna usaha!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pengertian Sewa Guna Usaha<span> Adalah\n perjanjian antara lessor (perusahaan leasing) dengan lesse (nasabah) \ndimana pihak lessor menyediakan barang dengan hak penggunaan oleh lesse \ndengan imbalan pembayaran sewa untuk jangka waktu tertentu</span> sedangkan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perusahaan anjak Piutang : Factoring Firms : perusahaan ini akan menjual hasil produksi nya dalam bentuk piutang ketimbang cash, kemudian piutang ini akan dibeli oleh perusahaan lain yang sudah memiliki cash dan tentunya dengan bonus, manfaatnya adalah untuk menghindari kredit macet\u00a0<br>alurnya adalah<br>A (anjak piutang ) produksi barang A, kemudian di beli oleh B dengan piutang, Kemudian Piutang tadi di beli oleh perusahaan C dengan diskon. Nah B ini nanti nya akan membayar ke C dengan diskon<br><br>Perusahaan sewa guna : perusahaan yang meminjamkan atau memberikan opsi guna dari aset nya ke perusahaan lain (leasing), di akhir masa penggunaan aset ini akan dikembalikan lagi ke perusahaan sewa guna ini<br>Alurnya<br>A memberikan hak guna ke B, B menggunakan aset A dan membayar premi dari leasing ini, setelah 5 tahun B mengembalikan aset ini ke A kembali\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-yang-dipakai-dalam-lalu-lintas-pembayaran-giral-disebut-907",
            "question": "Alat yang dipakai dalam lalu lintas pembayaran giral disebut....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alat yang di gunakan dalam pembayaran giral adalah wesel dan cek<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "alat yang dipakai adalah cek dan wesel<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-reaksi-disproporsional-terbentuk-dan-apa-saja-contohn-169",
            "question": "Bagaimana reaksi disproporsional terbentuk ?\r\nDan apa saja contohnya ?\r\nTerima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nReaksi autoredoks atau disproporsionasi adalah reaksi redoks yang oksidator dan reduktornya merupakan zat yang sama.\nJadi, sebagian dari zat itu mengalami oksidasi dan sebagian lagi mengalami\nreduksi.</span>\n<span>\n\n \n \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n \n \n \n\n \nContoh :</span>\n<span>\n</span>\n\n\n\n<span>Sebagian dari gas\nklorin (Cl2) (biloks = 0) mengalami reduksi menjadi NaCl (biloks =\n-1) dan sebagian lagi mengalami oksidasi menjadi NaClO ( biloks = +1).</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}